無知一問，有關進口貨物

想舉個例係 nike 產品

如果件產品係 made in vietnam
咁香港買哩對nike 波鞋係咪越南進口？而不是美國進口？

另外，美國自己市場係咪又係 賣進口nike (from vietnam)呢？ thx